<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Css on chanto</title>
    <link>https://chanto.io/c/css/</link>
    <description>Recent content in Css on chanto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chanto.io/c/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CSS4 มีฟีเจอร์อะไรบ้าง และอีกนานแค่ไหน เราถึงจะได้ใช้งาน ?</title>
      <link>https://chanto.io/2018/07/css4-and-css-level/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chanto.io/2018/07/css4-and-css-level/</guid>
      <description>ตลอดช่วงเวลาที่ผ่านมาของโลก Frontend การมาถึงของ CSS ในเวอร์ชั่นที่สาม หรือ CSS3 ก็ทำให้พวกเราได้ตื่นเต้นกันสุด ๆ ด้วย Features ใหม่ ๆ ที่เพิ่มเข้ามาอย่างมากมาย มีหนังสือ, คอร์สเรียน และ Meetup เกี่ยวกับ CSS3 ผุดขึ้นเป็นดอกเห็ด มองไปทางไหน ๆ ก็เต็มไปด้วย CSS3
&amp;hellip;Mastering CSS3&amp;hellip;
&amp;hellip;CSS3 for DUMMIES&amp;hellip;
&amp;hellip;หลักสูตร Advance HTML5, CSS3&amp;hellip;
ตัวอย่างหนังสือ ที่มีเนื้อหาเกี่ยวกับ CSS3  CSS3 ได้กลายเป็นหนึ่งในสุดยอด Buzzword มาอย่างยาวนาน พูดได้ว่าใครเรียก CSS ว่า CSS เฉย ๆ นี่เชยตายเลยครับ
ตั้งแต่ CSS3 ได้ปรากฏตัวให้พวกเราได้ใช้งานในช่วงแรก ๆ ประมาณปี 2011 ก็ได้มีการพัฒนาความสามารถต่าง ๆ เพิ่มขึ้นมาอย่างต่อเนื่อง โดย Feature ล่าสุด ที่คนต่างพูดถึงคือ สิ่งมาที่เปลี่ยนโลกการทำ Layout อย่าง Grid Layout
เวลาก็ผ่านมาหลายปีแล้ว แต่ก็ยังไร้วี่แววของ Buzzword อย่าง&amp;hellip; “CSS4”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ชีวิตง่ายขึ้น ด้วย HSL Color ระบบสี ที่เป็นมิตรกับมนุษย์</title>
      <link>https://chanto.io/2018/07/why-hsl-color-design-programing/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chanto.io/2018/07/why-hsl-color-design-programing/</guid>
      <description>Web Designer และ Frontend Developer ทุกคน คงหนีไม่พ้น ที่จะต้องทำงานที่เกี่ยวข้องกับเรื่องของ “สี” อย่างแน่นอน ซึ่งใน CSS ก็รองรับการใช้งานสี ในรูปแบบต่าง ๆ แต่ที่นิยมที่สุดคือ RGB Color (Red, Green, Blue) ในรูป function rgb(), rgba() และ HEX notation
ในบทความนี้ ผมจะมาพูดถึงรูปแบบของสี อีกรูปแบบหนึ่ง คือ HSL Color (Hue, Saturation, Lightness) ซึ่งจะมีข้อดีข้อเสีย และช่วยให้เราทำงานง่ายขึ้นได้อย่างไรนั้น ผมจะเล่าให้ฟังครับ แต่ก่อนอื่น เรามาทำความรู้จักกับระบบสี RGB Color กันก่อนครับ
RGB Color สีจากการผสมแม่สี ระบบสีแบบ RGB Color เป็นระบบสีที่ใช้งานได้สะดวก เพราะว่า Tool และ Library ต่าง ๆ ในงาน Programing และงาน Design มักจะใช้ระบบสี RGB Color เป็นมาตรฐานอยู่แล้ว
โดยใน CSS เราสามารถกำหนดค่าของ RGB Color ได้สองแบบคือ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>